零售協會：如示威活動持續 全年零售銷售將跌雙位數

政府發起修訂《逃犯條例》，令市民發起多場示威活動，香港零售管理協會指出，視乎不同的零售類別，大部份會員表示6月至7月首周的營業額平均錄得單位數至雙位數跌幅。如果情況持續，零售協會將修訂全年整體銷售額的預測至雙位數負增長。

零售協會指出，7至8月是零售業傳統的暑假銷售旺季，但近日大型遊行活動在各區蔓延，會員預計生意將大受影響，料有雙位數跌幅。而大型遊行活動令個別店舖暫停營業，除了公司受壓，亦影響店舖員工收入。業界又憂慮，事件會打擊本港作為安全城市、美食之都以及購物天堂的國際形象。

零售協會呼籲，僱主與僱員應保持緊密溝通，面對特殊情況應以僱員安全為最重要考慮因素。該會又呼籲政府早日和平解決問題，使社會秩序重回正軌。

10~99%都係雙位數

差佬都帶旺左新城市廣場呀

一單新城市上左國際 真係大大打擊
全靠SHK

轉左網購姐

收到風 呢兩年熊市都係因為示威活動

跌穿雙位數先算啦

不過跌穿雙位數即係d藥房金舖收曬皮
變返曬服務香港人既舖頭

驚安咪又係咁多人
冇野可以阻到大陸人落嚟

寶礦力心諗 跌？係咩

跌左咪要減價，減價就賺少左，賺少左就租唔掂，無人租得掂就減租，減租成本平左，成本平左我買野又平左，咁我咪慳左錢？

咁我做咩要幫你日日賺

諗起都興奮
示威遊行 連少少影響都無
算咩示威遊行
有投訴 就去問政府做乜鳩搞到天怒人怨

重點係屌政府

咁就一直落去，反正依家停年尾結跌都係入示威數

遊行區餐廳表示生意有雙位數增長

d零售 支持政府戒嚴啦

唔係因為示威活動持續
係因為政府失效引致社會氣氛消極 搞清楚

關我撚事

多謝shk

會跌既舖頭係做咩人生意?心照啦

仆你個街，零售業要靠自由行就係香港毒瘤！

跌10 蚊算唔算雙位數

利申 YJ degree

係。太古廣場平時收9點
上次6.9 , 6.12開到12點。仲要做唔切。截龍

咩野零售先？
外國勢力比咗示威者買咁多物資市場應該大賺喎

I DON'T FUCKING CARE

屌，有危就有機，轉賣其他野囉，死蠢

終於唔係再老屈佔中的錯

除咗啲物資

你賺多左都唔會落員工袋

呢個論調佔中個時已經用過la,比d新意尼

肯定關佔中事啦

垃圾波鞋佬 藥房佬
佢地賺到錢 關普通人咩事

跟住下次又有班"哪有錢,你老-"出黎嘈

我真係好撚驚呀係就快啦

/政府發起修訂《逃犯條例》，令市民發起多場示威活動/
/呼籲政府早日和平解決問題/

無譴責示威者，又叫政府解決問題
算係咁啦

係

近年扭曲既商業，有望回覆正常

金鋪 藥房，鋪租上升。
跌就岩啦，卑返小商戶入場，大洗牌。

竟然係叫港共解決問題
我仲以為又一味叫我地收手

零售百位數又關我地撚事咩，屌你老母

有乜所謂?
金鋪藥房連鎖店賺既錢又唔係落我袋

海港城 銅鑼灣

笑左
升還是跌，你地d財主都唔會益d前線員工。
收皮啦

有排玩呀dllm

叫埋你d員工一齊出黎
壓力大d 件事咪快d完囉

睇下個名單先

有無印象呢個垃圾會係14年死過出黎鳩嗡?>

咁就唔好咁多金鋪藥房啦

零你老母售咩

岩嫁啦

繼續搞 大陸人唔敢黎香港

鋪租就無咁貴

物價唔洗繼續暴升

又唔係做香港人生意關我撚事咩屌你老母

一齊黎，一齊走

香港零售都唔係做香港人生意
算撚數啦

最好執撚晒啲藥房佢

零售協會去大灣區開鋪啦

之前話係貿易戰

新城市個日仲好好生意，個日仲搞到啲大陸人唔去新城市去晒馬場
帶挈埋馬會

要罵罵暴君和暴徒！別再屈示威者！

所以政府要回應市民訴求

關咩事
由第一季已經死

你啲零售又咪係水貨化妝品自由行啲仆街野 宜家先係撥亂反正 零售業越發達 小市民受既苦就越大 屌你老母

wfc

其實當有遊行示威果一日
附近啲食肆同鋪頭（便利店、服裝店、超市）都會人山人海

好呀！驚你？

是撚但啦 樓市股市升就得，你零售算老幾

Who cares 原本零售都未好過

咁鍾意做大陸生意啊拿

急救用品銷售量唔係應該大幅上升咩

好事嚟
成日賣垃圾 根本就係浪費

又幫襯金鐘M記

政府正面回應5大訴求就可以重回正軌
係政府話事架

咁咪啱，罷工罷市罷學

關我撚事？

商界開始出聲

正面野嚟

9。28當日商界出聲明鬧示威者，而家鬧政府

唔洗扮野啦，過完年之後條街都冇乜人😂😂

咁要加多兩錢肉緊持續落去

係咩？碰

本身100？
定又毅進制

有咩生意係必定賺錢

負乜鬼增長
倒退就倒退啦
Btw無股無樓跌左關我咩事

政府財政收入一大部分源於地價，租金承托高企地價，貴租金源於我地市民暢旺既消費。
新地市值三千九百幾億，如果呢D情況係新地商場持續，會唔會逼倒呢個香港巨企都幫下我地同政府施壓呢

on9，你賺錢唔通我有得分咩～

推

唔係佔中關係咩？

有無問士多五金舖？

You guys should blame the government

仆街啦支那狗

就算有人覺得兩邊都有錯
有腦既人都會屌政府
示威者又唔係組織,個個三唔識七,連政黨都叫唔郁/叫唔停佢地,乜鬼協會叫示威者做乜都冇用
根本市民只可以要求政府解決問題

寶礦力好好賣

卓悦話受示威影響

香港人中文真係咁差？

咩係負增長

做對了

人冇心情買野
理得你有冇反送中
個個都唔開心，咪唔想買野
革命成功咪個個都開心買野

社會不穩 消費意慾就會下降 持續不穩就

晚市都唔洗做

叫黑警買啦你老母

佢地日日ot 吸撚曬全香港納稅人啲錢

仲要日日周圍打人咁撚爽 唔shopping慶祝下點得

你零售協會直接發聲明叫員佐級協會個林志偉帶頭消費啦

宵禁啦

卓悦, Sasa最應該執 我連食都冇啖好食 樓下幾間化妝品 屌你老母

所以無大台的好處

我就唔撚信

係啊
每個星期日都去遊行
根本少咗好多人消費
旅客係消費者
香港人就唔撚係消費者啊

咁又唔好咁講
盡自己既能力去幫番swire

如果個個都好似你咁講算啦
下次真係搵鬼幫你

借po

民陣遊行不如由金鐘行返落銅鑼灣

跌啦任跌唔嬲

最衰佔中啦

好波呀

最終新鴻基少咗人租商場鋪

希望零售界弄清事實對準政權

五金舖不知幾好生意

啱啱旅遊業議會先話6月份遊客冇少到，多過上年同期10幾%

今朝睇新聞話6月份支那團比舊年6月多23%wor

發夢夢見示威帶旺咗附近餐廳既生意

方向正確

and so they are

吹 ，繼續吹
就算真跌都關我哋撚事咩

1個社會淨係靠零售
仲要係賣埋d對本地香港人無用既嘢
有用嗰d執1間無1間
個腦裝屎㗎?

你以為名店生意額一定好大？
Landmark好多大舖一個月都係得百零萬
食店隨時生意仲好

跌撚到零啦

咁咪好囉
可以俾返平租租舖
俾返小店香港人

好呀好呀

吹到變負數啊笨

執柒哂啲金舖 藥房啦
我想開小舖 做香港人生意呀

都冇消費意慾藥房識做既轉營五金加急救用品囉

所以一定係關佔中事

搞笑？邊個brand呀？百零萬生意租同人工都唔夠俾

間鋪平時冇乜人嗰d就係
邊間唔指名 唔係地舖

仆你個街，你班商家食血肉饅頭仲講風涼話
條送中過左你地跌得仲甘啦

shk日日都有幾百個fans專程去鳩鳴，人流直線上升

正常 呢種社會氣氛冇人會想消費 跌10%算少
政府繼續呢種態度 全年跌20%

多謝指點，咁大家應該識點做了！

一齊做焦土派

最衰都係佔中啦

原來幫你賺錢係我地責任﹖咪on9啦，賣港人士

即係好似朗豪坊最頂層個d 9鋪

果D真係得個殼